美國安顧問：將更強硬對待中國 促習近平下月坦誠討論調整國家行為

美國安顧問：將更強硬對待中國 促習近平下月坦誠討論調整國家行為

中美貿易戰愈演愈烈，美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）表示，美方將更強硬對待中國，中方需調整在貿易、軍事、政治及國際關係方面等行為。他又稱，希望在下月舉行的G20峰會上，中國國家主席習近平能「坦率認真地討論」這些議題。

中美軍艦上月30日（上周日）在南海幾乎相撞，雙方最接近時僅相距約41米。博爾頓在當地時間周五（12日）播出的電台訪問中形容，有關情況「危險」，指中國要明白，南海不是中國的一個省，美國有決心保持國際航道開放。

博爾頓又表示，中國靠違反國際貿易與商業常規，獲取可觀經濟及軍事力量，指若中方被放回「正確位置」，不能再竊取美方的科技，「他們的軍事力量會大減，中國引起的緊張局勢亦會變小」。

美國總統特朗普周四（11日）接受霍士新聞（Fox News）訪問時稱，「中國人好日子過得太久」，自己對中國「還能做很多」。博爾頓表示，美方將中國視為「本世紀重大議題」，相信美國如此強硬對待中方，已令北京感到「困惑」（confused），「他們從未見過如此強硬的美國總統」。他期望中國國家主席習近平，下月出席在阿根廷舉行的G20峰會時，會就這些議題「坦率認真地討論」（talk turkey）。

（路透社）

強硬 點解唔直接喺一大班記者面前直接屌鳩雜種 屌鳩蝗蟈 ?

成日都係無會面既時候 透過傳媒「強硬」

你走先

即係直接宣戰

中美吹水大會繼續進行

討論？雞同鴨講？美帝重要傻多次？行力架路線？中國呢家都行迪士尼線啦，有乜要傾，傻的嗎

好撚過某d國家口交部 日日對自己國家媒體就亮劍 對外就日日乞和